\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Métodos Numéricos para Engenharia (195413)}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
I. Elementos de Análise Numérica (Equações algébricas, Sistemas de equações lineares e não-lineares, Aproximação polinominal e interpolação, Diferenciação e Integração Numérica).
 \\
II. Solução Numérica de Equações Diferenciais.
 \\
III. Problemas de Valor Inicial e de Contorno.
 \\
IV. Tópicos Especiais: 
 \\
V. Métodos de Montecarlo e Resíduos Ponderados.
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Introdução: Unidades e conversão de unidades. A necessidade de compreensão dos princípios eletromagnéticos. Uma breve história do eletromagnetismo. Visão geral de campos eletromagnéticos. Aplicações em Engenharia.
 \\
2. Cálculo com Vetores: Vetores. Adição e subtração de vetores. Produto escalar de vetores. Produto vetorial de vetores. Sistema de coordenadas cartesianas retangulares. Sistema de coordenadas cilíndricas. Integral de linha. Integral de superfície. Campos eletromagnéticos.
 \\
3. Campos Eletromagnéticos Estáticos (cc): Carga e Lei de Coulomb. Vetor intensidade de campo elétrico. Vetor densidade de fluxo elétrico e materiais dielétricos. Lei de Gauss para o campo elétrico. Tensão. Capacitância. Corrente e vetor densidade de fluxo magnético. Vetor intensidade de campo magnético e materiais magnéticos. Lei de Ampère. Lei de Gauss para o campo magnético. Indutância. Forças produzidas por cargas e correntes. Aplicações em Engenharia.
 \\
4. Campos Eletromagnéticos Variantes no tempo: Lei de Faraday. Lei de Ampère. Lei de Gauss. Conservação de carga. Equação da carga. Equações de Maxwell. Densidade de potência no campo eletromagnético. Condições de fronteira. Método das imagens. Variação senoidal dos campos. Ponta de prova de corrente: combinando as Leis de Faraday e Ampère para medir corrente.
 \\
5. Propagação de Ondas: Onda plana uniforme em meio sem perdas. Onda plana uniforme em meio com perdas. Fluxo de potência em ondas planas uniformes. Profundidade pelicular. Incidência normal de ondas planas uniformes em materiais de fronteiras planas. Leis de Snell. Aplicações em Engenharia.
 \\

\textbf{Bibliografia Básica} \\
- SPERANDIO, DÉCIO; MENDES, JOÃO TEIXEIRA E SILVA, LUIZ HENRY MONKEN. CALCULO NUMERICO: CARACTERISTICAS MATEMÁTICAS E COMPUTACIONAIS DOS MÉTODOS NUMÉRICOS. PRENTICE-HALL ISBN 8587918745 
 \\
- PRESS, WILLIAM H; BRIAN P.; TEUKOLSKY, SOUL A. e VETTERLING, WILLIAM T. NUMERICAL RECIPES: THE ART OF SCIENTIFIC COMPUTING. CAMBRIDGE UNIVERSITY PRESS ISBN 9780521880688 
 \\
- $[$eBrary$]$ Jain, M.K. Iyengar, S.R.K. Jain, R.K. Numerical Methods : Problems and Solutions, New Age International, 2004 http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/docDetail.action?docID=10318654
 \\

\textbf{Bibliografia Complementar} \\
- $[$eBrary$]$ Quarteroni, Alfio ; Sacco, Riccardo; Saleri, Fausto; Numerical Mathematics, Springer 2000, págs 675, LC Call No.: QA297 -- .Q83 2000eb, ISBN: 9780387227504 
 \\
- $[$eBrary$]$ Iyengar, S.R.K; Jain, R.K., Numerical Methods, New Age International 2009, 326 pág, LC Call No.: QA297 -- .I94 2009eb ISBN: 9788122427073 
 \\
- $[$eBrary$]$ Rao, G Shanke, Numerical Analysis; New Age International 2006, págs 337, LC Call No.: QA297 -- .R36 2006eb; ISBN: 9788122422955
 \\
\textbf{OPEN ACCESS} \\
- $[$eBrary$]$ Aberth, Oliver , Introduction to Precise Numerical Methods, Academic Press 2007, págs 267, LC Call No.: QA76.9.M35 -- A24 2007eb, ISBN: 9780080471204 
 \\
- $[$eBrary$]$ Constantinides, Alkis ; Moghe, Prabhas V.; Dunn, Stanley M., Numerical Methods in Biomedical Engineering, Academic Press 2005, pág 628, LC Call No.: R857.M34 -- N86 2006eb ISBN: 9780080470801 
 \\
- Spiegel, Murray R., Laplace Transforms-Schaum's Outline Series, 1st edition, Mc Graw-Hill, 1965.
 \\
- RUGGIERO, Márcia A. Gomes; LOPES, Vera Lúcia da Rocha. Cálculo numérico: aspectos teóricos e computacionais. 2. ed. São Paulo: Pearson Education, 2005. 406 p. ISBN 8534602042.
 \\
- FRANCO, NEIDE MARIA BERTOLDI. CÁLCULO NUMÉRICO. PRENTICE-HALL ISBN 9788576050872 
 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
Cálculo 2 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

